科學係唔係宗教？

科學係摧毀宗教

定義咩叫科學咩叫宗教先

記得有句quote係
如果科學係宗教，咁熄咗嘅電視係咪算一個電視channel
(原句係英文，所以譯返做中文有少少怪)

科學咪科學囉 宗教就係信仰某種信念

利申 非神秘撚 純討論

可以係又可以唔係啵

科學講論證，今日認為啱嘅事過幾年就未必啱得哂甚至全錯
e.g. 由Aristotle，Galileo，Newton到Einstein，前者都為後者嘅special case。透過數學推算同觀察，每一個theory都比前者更general(廣義)。
相反，宗教嘅論點 (e.g.教義，戒律) 甚少改變，一切以"聖經"為根本。所以你同耶撚甚至creationist 講big bang theory，進化論，外星文明等佢地都會覺得一切都係神嘅安排。
另外一個差別就係 信 。宗教非常需要人嘅信，就算事實有幾荒謬都好都會叫你信，無咗信徒一個宗教就玩完。
相反科學唔會因爲你信唔信而結果會唔同，因為科學實驗其中一個要求係repeatable，即係任何人用返一樣嘅set up都可以得到同樣嘅結果。科學甚至係想你唔信，然後搵一個更好嘅theory。
總結嚟講宗教無討論空間，科學就相反。

受教了

我覺得科學係一種原則
你要說服人 就要拎證據出黎
而呢種證據係可被其他人重複驗證

如果我地身處於愛因斯坦提出相對論的年代
我地係當時的科學家 以當時的知識理解相對論
咁相對論係咪科學

又係喎 咁係嗰個年代又驗證唔到
相對論又算唔算係信仰呢

我屌, 樓主你中學生? 邊間

我幼稚園架啵

當時科技驗證唔到
但邏輯上呢個理論係可驗證（正確d講，係可被否證）
咁樣已經足以話佢係科學

Special Relativity其實係Maxwell Equations嘅邏輯推導結果

好老實, 呢句野我唔明

相對論其實唔係Einstein自己一個諗出嚟，佢都係根據已有嘅數學去寫份paper (Lorentz transformation，Minkowski space等嘅狹義相對論要素都唔係出自愛因斯坦)。當然，未有方法驗證之前你都可以選擇信唔信佢嘅postulate，但呢個係一個open end question而並非信耶穌得永生嗰種盲目嘅信

簡單講就係maxwell equation推理到真空光速只係depends on permeability+permittivity of free space (兩個都係constant)，即係光速對任何觀察者而言都係一言。

Maxwell equations可以推導出光速係恆定，唔受你喺邊個inertial frame影響
而special relativity成個theory都係由光速恆定呢個postulate推出嚟

例如有兩個喺唔同inertial frame嘅觀察者見到光速一樣，但係光喺兩個inertial frame行過嘅距離唔同，咁我地就可以推斷兩個inertial frame嘅時間唔同

係信仰唔係宗教

後人不斷懷疑不斷做實驗去試探真定假。

我想問有邊個信仰會咁做?

有呀
聖經咪不斷修改囉

一般人無對應佢科學認知嘅知識嚟證明番，就變成信仰

比如我老豆唔識電腦，次次我整唔好就屌我唔幫手

比如一般人唔識醫，就好多人云亦云，似是而非嘅概念

咁科學就無咗囉輯，變成人道聽途說加上經驗加上自己鳩諗嘅宗教